【12.5 LIVE】法國開始多人 全國開花 無限期大罷工

法國「黑色星期四」全國大罷工
內政部長料全國至少250場示威衝突

法國「黑色星期四」全國大罷工，內政部長料全國各地至少250場示威衝突法國多個工會發起於當地週四（5日）舉行「黑色星期四」全國大罷工，抗議總統馬克龍（Emmanuel Macron）提出的退休金制度改革，預期鐵路、巴士、航空、郵政、消防、教育等多個行業均有工會響應。部份工會領袖已經表明，罷工行動會一直持續，直至馬克龍撤回方案、並承諾重新審視退休金制度改革。

法國內政部長 Christophe Castaner 預告，全國各地會有至少250場示威，部份可能升級成暴力衝突，全國交通將受影響。

據早前一項民調顯示，今次全國大罷工獲得法國近七成民眾支持。評論估計，今次罷工行動的規模將與1995年大罷工相若——當年法國政府同樣推行退休金改革，觸發國鐵工會號召罷工，全國交通陷於癱瘓、且持續三週。

預料鐵路、航空、教育等將受嚴重影響

法國政府此前提出統一退休金計分制度，整合目前多達42種的退休金計算方法，以確保各行各業享有同等權益。然而，原本每月退休金相對豐厚的公共交通從業員在新制度下會被大幅削減退休金，一些曾經失業一段時間、或起薪點較低的工人亦擔心將受到剝削；而普遍行業勞工亦質疑，新制度將導致工時延長、退休年齡押後、退休金更少等情況。

以法國地鐵車長及鐵路工人為例。在現有制度下，他們因長期處於受污染、黑暗的「不健康工作環境」，理論上分別可於50.8歲及55.8歲退休（編注：統計指出他們的實際平均退休年齡為55.5歲及60.8歲），但在統一改革後，他們與其他行業勞工的退休年齡將劃一定於62歲。

因此，鐵路車長、工人被視為今次全國大罷工的中堅份子，鐵路服務預料將嚴重受阻。其中，巴黎地鐵合共16條路線當中，只有五條會維持原有服務；跨國鐵路「歐洲之星」（Eurostar）早前已經公布，當地週四將取消至少20班列車。

另外，法國航空（Air France）亦已公布，預計至少三成航班將被迫取消。

與此同時，據法國最大的小學教師工會估計，七成小學教師將響應罷工，四成小學將因此關閉。中學方面，估計六成教師將參與罷工，但學校將如常開放。有律師、警察、醫護人員工會亦已表明會參與罷工，但衛生部長 Agnès Buzyn 稱暫時未能評估罷工行動對醫院運作的影響。

面對全國大罷工，法國政府早前曾召開危機會議。然而，內政部長 Christophe Castaner 會後重申有必要推行改革，並揚言即使有很多工會響應罷工，也不意味政府需要讓步。

YOUTUBE直播：
euronews (in English)

franceinfo

Vécu

RT France：

法國總統真係一件奶共撚樣黎

【北約腦死亡】
法國馬克龍：中國俄羅斯非敵人 自己不會道歉

法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）早前批評北約（NATO）缺乏協調，正處於「腦死亡」狀態，北約成員國的領導人紛紛批評馬克龍言論過激，馬克龍最新表示，他不會為此道歉，北約現在的關鍵問題應該是決定誰是共同敵人。他指出，北約的敵人是恐怖主義，並非中國或俄羅斯。

法國馬克龍批北約「腦死亡」德國默克爾：言論過激

法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）周四（28日）稱，鑑於蘇聯早已垮台，北約現在的關鍵問題應該是確定誰是共同敵人。「誰是我們共同的敵人？這個問題值得澄清。」

歐洲「恐從地緣上消失」 馬
克龍：我們要覺醒不靠美國

北約在冷戰後大舉向俄羅斯國境推進，美國國務卿蓬佩奧近日更要求北約劍指中國，但馬克龍表示，北約共同敵人應是恐怖主義，並非中國或俄羅斯：

我們今天的敵人是俄羅斯嗎？是中國嗎？他們是北約的指定敵人嗎？我不這麼認為。聯盟的共同敵人應是恐怖主義，因為它襲擊過我們所有的國家。
（Is our enemy today， as I hear sometimes， Russia？ Is it China？ Is it the Atlantic alliance's purpose to designate them as enemies？ I don’t think so. Our common enemy at the alliance is， it seems， terrorism， which has hit all of our countries.）

馬克龍就某些歐洲國家在軍費上貢獻不足發表言論，他稱：「參與國僅宣稱自己對集體安全的承諾是不夠的。參與國需要證明，一個真正的軍事聯盟意味著行動、決定，而不是空口說白話。」

馬克龍補充，北約成員國之間肯定存在分歧已經不是什麼秘密，但是北約的優勢在於，過去每一次都能夠克服分歧。

香港幾時可以咁

預期鐵路、巴士、航空、郵政、消防、教育等多個行業均有工會響應。部份工會領袖已經表明，罷工行動會一直持續，直至馬克龍撤回方案、並承諾重新審視退休金制度改革。

影響到所有人先咁撚大反應咋

香港班「行得正企得正撚」點會覺醒

民選政府同獨裁政權

多得當年班仆街，喺深圳開會既臨時立法會
將「集體談判權」廢左

Fuck him

128 維園見 128 維園見 128 維園見 128 維園見

香港人有佢哋一半就好

馬克龍會唔會係中共暗中捧上去既傀儡總統

香港: 阻人返工仆街死！

#standwithfrance

據早前一項民調顯示，今次全國大罷工獲得法國近七成民眾支持。

屌 點解人地可以話罷就罷

RT live 好大火

車長肯罷工 就成功

人地4點收工 返同唔返有咩分別

下個禮拜會係倫敦坐火車去，我係咪應該Cancel定

條馬克龍真係得個樣, 做野都廢廢地, 任內係咁爆大鑊都仲有得做

呢條馬克龍，都係快d落台

全世界嘅罷工都係為咗錢
如果香港張最低工資減一半嘅話你唔使文宣都會有人走出黎
所以我一路都好反對呢度搞罷工，根本就唔會搞得成
搞唔成都唔緊要，唔知邊條屎忽諗啲"被罷工",罷工都可以逼人嘅really聽都未聽過

香港鼓吹罷工去阻人返工會比人打

實際平均退休年齡為55.5歲及60.8歲
退休年齡將劃一定於62歲

香港

法國d tg冇香港咁毒 gear都唔洗帶